你老婆係水炮車 閩南話點講？

哩漏母是醉炮叉

應該係
哩摸是醉炮叉

福建幫？

正確

哩摸士醉炮叉

屋企鄉下係福建人, 自細溝通有用, 識聽識講七成左右, 去台灣都講到幾句。

「你嘅老婆」應該用「恁某」

「所以讀lin摸士醉炮叉」

水炮車點解

lim bor si jui pao cha

口音唔同，但大陸閩南會聽得明台灣閩南

Lin wor si jui pao cha 先啱

應該accent唔同
而且係濁音b

拜年啱用

可能係，福建話有再分地區